\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}

\begin{titlepage}
  \title{Rapport Code Correcteur RLI}
  \author{KUSOGLU Garip\\
        https://git.unistra.fr/gkusoglu/code-detecteur-correcteur-erreur\\}
  \date{21 mars 2019} 
\end{titlepage}

\begin{document}

\maketitle
\newpage

\section{Choix de l'implémentation}
J'ai fait le choix d'utiliser un switch pour choisir le codage a utiliser.\\
J'ai également fait le choix d'afficher 3 fois les mot:\\
- 1 fois avant l'introduction d'erreur\\
- 1 fois après l'introduction d'erreur\\
- et 1 fois après la correction.\\
Mais pour tous cela, j'ai dû ajouter un paramètre d'entré à chaque executable.\\
\\

\section{Exercice 1: Parité}
Avec ce codage on peut détecter qu'une seul erreur par mot que ce soit sur le bit de controle ou sur les bits d'informations.\\
\\

\section{Exercice 2: Polynome}
On peut détecter plusieurs erreur sur tous les bits que ce soit de controle ou d'information.\\
Mais si le mot obtenus avec l'erreur est divisible par le polynome générateur alors le code ne détecte pas l'erreur.\\
\\

\section{Exercice 3: Hamming}

\subsection{Question 1: Combinaisons Linéaires}
Puisque k est aussi la taille de la matrice identité incluse à gauche de la matrice G alors toutes les lignes avant la kième ligne contiennent un 0 à leur kième bit.\\
Donc leur combinaisons linéaires donne un 0 au kième bit.\\


\subsection{Question 2: Poid Minimum}
Le poid minimum est égale au minimum des distances entre toutes les lignes deux à deux jusqu'a la k-1 ième sauf si k=2, dans ce cas le poid est égale au poid de la première ligne. Ce qui nous donne :\\
poid minimum = min(Poid(L1+L2),Poid(L1+L3),...,Poid(Lk-2+Lk-1)) avec Li= Ligne i de la matrice G.\\

\subsection{Question 3: Raccourci 1 fois}
G= \hfill G'= \hfill H'=\\
(1000111 \hfill (100111 \hfill (101100\\
0100110 \hfill 010110 \hfill 110010\\
0010101 \hfill 001101) \hfill 111001)\\
0001011)\\
Dmin(G')=3\\
detection  : 3<=k+1 <=> k>=2, il detecte donc 2 erreur.\\
correction : 3<=2k+1 <=> 2k>=2 <=> k>=1, il corrige donc 1 erreur.\\
   
\subsection{Question 4: Raccourci 3 fois}
G''= \hfill G'''=\\
(10111 \hfill (1111)\\
01110)\\
Dmin(G''')=4\\
detection  : 4<=k+1 <=> k>=3, il detecte donc 3 erreur.\\
correction : 4<=2k+1 <=> 2k>=3 <=> k>=1, il corrige donc 1 erreur.\\

\subsection{Question 5: Autre Possibilité}
Oui, il y a plusieurs matrice G possible pour la question 3, en effet l'on aurai pû mettre les lignes de At dans un autre ordre ce qui nous aurais donné une Dmin de 3 pour G'\'' et donc une detection de 2 mais toujours une correction de 1.\\

\subsection{Question 6: Hamming(n,k)}
Il existe un code de Hamming(n,k) pour :\\
n=2\^p-1, p appartiens à N et p>1.\\

\subsection{Question 7: Methode pour k=8}
On prend le codage de Hamming avec le k superieur et le plus proche du k visé, puis on fait un ou plusieur racourcis, jusqu'a obtenir le codage avec le k visé et qui est capable de corriger 1  erreur.\\
Si on veut protéger k=8 bits d'informations, on obtient une longueure de code égale à 12.\\

\maketitle
\newpage

\subsection{Question 8: G(12,8) H(12,4)}
G= \hfill H=\\
(100000001111 \hfill (111111101000\\
010000001110 \hfill 111100010100\\
001000001101 \hfill 110011010010\\
000100001100 \hfill 101010110001)\\
000010001011\\
000001001010\\
000000101001\\
000000010111)\\

\subsection{Question 9: Coder}
Je n'ai pas utilisé le codage précédent pour mon programme, en effet je voulais une matrice de parité ordonné pour le numéro de collone coresponde à la position de l'erreur. Donc par construction j'obtiens :\\
H=\\
(101010101010\\
011001100110\\
000111100001\\
000000011111)\\
\\
et donc\\
\\
G=\\
(111000000000\\
100110000000\\
010101000000\\
110100100000\\
100000011000\\
010000010100\\
110000010010\\
000100010001)\\
C'est un choix qui facilite la correction mais qui demande un décodage spéciale.\\
\\

\section{Dificultés rencontrés}
Lorsque j'ai finis d'implémenter l'exercice 3, je me suis heurté à un problème non rencontré jusqu'a lors en essaillant le test du Makefile, la taille du fichier trop grand. J'ai donc modifié les variables globales MAX\_MESSAGE et MAX\_MSG\_CODE avec respectivement 10 000 et 20 000\\


\\
\\
J'espère que vous avez apprécié mon rapport,\\

KUSOGLU Garip.

\end{document}
